看似成功，但開唔開心只有自己先知。

琴晚夜闌人靜，得返自己一個人，開始反思下自己呢十九年嘅人生。

細個嘅記憶太模糊，依稀記得嗰陣係租劏房住。阿爸阿媽好後生就生左我，無經濟能力，一家人好窮，有茄汁焗豆食已經好開心，出街食飯簡直係隆重盛事。可能係因為出身唔富裕，所以我其實都頗為節儉，唔會突登去買靚衫或者追名牌，甚至有時搞到自己望落都幾寒酸。有時會諗，如果細個嗰陣有多啲資源比我讀書，好似學下奧數咁，而家究竟我會點？仲會唔會係讀緊呢科？定係會勇敢追隨自己嘅興趣？

最近聽返陳奕迅啲歌，播到粵語殘片，勾起左我對愛情嘅感觸。小弟我係讀男校嘅，中三嗰陣我去聯校活動識左個女仔，拍左第一次拖，不過最後悲劇收場。有人話，初戀係最難忘，我可以答你，係。例如拖手都會扯旗，第一次錫嗰陣個腦空白一片好似爆左咁嘅感覺，呢啲都係我之後拍拖無再感受過嘅嘢。可惜事與願違，佢嫌我太煩佔有慾太強，所以飛左我。我傷心左兩年，傷心到其實對愛情已經無乜感覺。最慘係之後發覺佢好似心入面不嬲都有另一個人，嗰種感覺真係說不出的酸。中六嗰年我識左現任，老實講唔係真係話鍾意佢，唔知當時點解會想一齊，好似傾傾下計就自然一齊咁。中六到而家都無乜愛情嘅感覺，諗過好多次分手，但係又唔敢，因為怕會比身邊啲人屌，怕會傷害到佢。無錯，係人地眼中我地好sweet，但係只有自己知道係自欺欺人。而家嘅我，已經完全對前度無興趣，但係對現任都無乜愛嘅感覺，成個人好似喪失左情感咁樣，我覺得自己好可悲。

放榜之後，我個分係幾高，乜都讀到。我開始諗，我究竟想讀乜嘢，想未來做個咩人，先發現自己其實無乜特別興趣。最後因為榮譽，身邊人嘅目光，揀左個人工高，但其實無乜興趣嘅商科。我究竟為乜而讀？我唔知，我只係知我無得後悔。大學前嘅人生除左初戀失敗之外，一切都幾順風順水，好似得來太易。但係入到大學，就面對左好多失敗。例如做左好多錯嘅選擇，好似揀錯Hall等等。曾經睇過人話男人嘅第一次成長就係認清楚個世界唔係圍住自己轉，我諗我嗰時終於成長左。每次人地問起，喂，你過成點啊，我都只係可以用呃自己嘅嗰番說話答佢地，死撐話自己過得好好，好開心，但係有苦自己知。我覺得而家嘅生活好表面，個人無乜Commitment，好似是但無左啲乜我都唔會太在意，反而甚至會覺得解脫。身邊其實無人明白我，亦都無人比我講出真心話，我覺得好孤獨。我好想脫離我而家嘅人生，唔想再日日呃自己。

多謝你睇完，有咩想同我講就留言啦。

好普通咋喎
唔好以為自己經歷好多先得架 細路

成功?

咁就當係一個普通人對自己嘅人生作出反思，得出應有嘅疑惑。有時唔一定要經歷大風大雨先會有所感悟嘅。

純粹係我諗唔到標題

好想逃離而家嘅生活

巴打 ibgm?

有時自己都唔知自己想點，千金易得，知己難求。
好多野經歷完回頭睇會覺得無咩咁大不了。

而家係覺得好似乜都無乜大不了咁，好似已經無曬應有嘅情感。

我問你一個問題：

假設你依家得返一個星期命，你會做乜？

你仲會唔會理人點睇你？對你講乜？

其實大家都係等死，70年之後大家都唔係度。

生活好表面咪好表面lor，冇commitment咪冇commitment lor

你將人地覺得重要既野(錢，權力etc)格硬放左落自己度成為人生目標？搞到冇左自己，好傻豬豬wor。

你講得啱，得返一個星期命呢個問題我都有諗過，我會毫不猶豫咁樣去環遊世界。
可以話Jupas選科嗰陣過嘅係亞里士多德所講嘅Political life，以Honour行先。但而家開始思考人生意義究竟係乜，想進入Political life嘅時候，就發覺錢財都只係身外之物，但究竟乜嘢先係我嘅終極目標？係快樂？咁只會帶我去過一個低級嘅Life of enjoyment。定係存在係為左其他價值？我唔知。而家真係好迷惘。

想進入philosophical life*

我都試過有呢種感覺，對好多野都好似無感覺⋯後來搵到自己鍾意既工作同興趣，專注去做個人先會開心。因為你身邊既人同讀緊既野都唔係自己鍾意先會咁，慢慢搵努力啲去搵啦，仲咁後生

唉，後悔也無路可退。

人生咁長，而家呢個point只係你人生既一小點，只要你想改變，無人可以阻到你

乜嘢先係終極目標？係快樂？

我可以答你，世界上所有人，做既所有野，都只係因為「害怕死亡」而產生。

因為有死亡，我地先知道生既意義，如果人唔會死，咁生亦都冇意義。

「未知死，焉知生」就係咁意思。

乜都讀到？唔讀medic dental law poly三寶 呢d科先保障你未來。
走去讀商科？無人脈無關係，都幾難搵得多過上面個幾科。

我Best 5 34，因為好清楚自己完全對呢啲科無興趣，讀落會更加唔開心，所以無揀。我只係後悔當時無揀物理精研。

咁你就做錯選擇了。
我唔敢講你讀商科出黎搵唔到錢，但你會好辛苦。
商科出黎賣既未必係知識，你要social，刷鞋，奶人奶客，追數。
更差既情況係搵得個雞碎，無機會上位。
上面個堆專科，係專業人士，你賣既係專業知識，唔洗奶客，對客你賣既係你專業意見，一般佢地都會完全接收，仲特別尊敬你，多謝前多謝後。

你家庭環境唔好,到時你畢業出黎要戴住個假面具做人,刷人鞋,討好個客,甚至避重就輕半呃半哄個客,你會覺得自己人生更加不知所謂。

如果rejupas，其實好多遺憾都有得彌補，例如無上莊呢啲。不過代價就係無曬朋友咁濟。

未搵到自己布興趣既野姐

你講得啱，或者呢個殘酷事實成為我改變嘅契機。

會*